# GitLab Gereksinimleri (VPS)

> Gitlab 502 Error

- En az RAM 8GB
- En az CPU 4 Core 
---


# GitLab Linux Codes
> Linux
- sudo GitLab-ctl status
- sudo GitLab-ctl restart
- sudo GitLab-ctl stop
---



# GitLab Tutorials
> Açık kaynak kodlu bir git repositoridir.
> Go diliyle yazılmıştır. Docker'da "GO" diliyle yazılmıştır.
> Ücretresiz.
> Web tabanlıdır.
> Kendi serverımıza yükleyebiliriz. Yetkilendirme yapabiliriz.
> VPS Digital Ocean 
> CI/CD sürekli entegrasyon && sürekli teslimatı destekler
> Projelerimizi public/private yapabiliriz.
> Sınırsız kod deposu
> Sınırsız disk alanı
> Kod paylaşımı
> Proje yönetimi
> CI
> CD 
---

### Readme (.md) Mark Down

**Bold Yazı** 
<br/>
*italic Yazı*
`Fosforlu kalem`
[Link](https://)

> Girinti çizgisi
> step -1
> step -2
> step -3

- Noktalama işareti
- step -4
- step -5
- step -6

```sh
step -7
step -8
step -9
```

---


## GitLab Hub bilgileri
> Jenkins: Groovy kullanıyor.
> GitLab :  YAML/YML kullanıyor.  => .gitlab-ci.yml  VEYA  docker.gitlab-ci.yml
> Docker :  YAML/YML kullanıyor.  => docker-compose.yml
> Sonarqube :  sonar-project.properties
---

## GitLab Konu başlıkları (Feature)

> Gitlab CI/CD
> Issue Management
> Gitlab Pipeline
> Deployment
> Wiki
> Sharing
> Access Token
> SSH Keys
> GPG Keys
> Gizli bilgi (password ) $ROOT_PASSWORD

---




## GitLab VPS bilgileri

> on-preme : özel kendi sunucularımızda saklıyoruz.

---

## GitLab Avantajları

> iş takibi
> Wiki dokument
> Entegrasyon
> SonarQube D/EE/Data center çalıştırabiliriz.
> Pull Request (merge)

---



## GitLab Type

> Gitlab CE (Community Edition)
> Gitlab EE (Enterprice Edition)

---


## GitLab Runner (Ajan)

> Projedeki bilgileri alıyor ve gitlab server'a iletiyor.
> Süreçi yönetme için kullanığımız gitlab parçasıdır.
> GitLab tamamen izole olmuş bir şekilde çalışmaktadır.
> Gitlab sunucuyla, GitLab runner aynı yerde olmak zorunda değildir.
> GitLab ücretsiz hesaplarından kullanabileceğimiz Shared Runnerlar mevcuttur.
> Kendi hesabımızda istediğimiz kadar gitlab runnerlar çalıştırabiliriz.

---


## GitLab SCM (Source Control Management)

> Dal, birleştirme
> Düzgün ve anlaşılır isimlendirme
> Merge istekleri
> İyi belgelendirme

---


## GitLab SSH-KEYGE
> https://gitlab.com/-/user_settings/profile

```sh
ssh-keygen -t rsa -b 4096 -C "hamitmizrak@gmail.com"

Windows => c:\Users\KullanıcıAdı\.ssh\id_rsa.pub
Linux   => cat ~/.ssh/id_rsa.pub

id_rsa.pub => Notpad++ açıp SSH-Keys => içine yapıştır.
```

---


## GitLab Avantajları
> 

---

```sh

```
